[中史台] 有無人覺得三國時代呢一百年間 最撚仆街果個叫姜維？

魏國出身,諸葛亮打到來就投降獻城
之後仲積極打返舊主魏國,十二次北伐
打到勞民傷材 係蜀地變到神憎鬼厭
最尾蜀國投降 d百姓以為從此安享太平
點知佢又走去策反鍾會
令益州再一次捲入兵連禍結之中

如果搞到有兵禍就係仆街嘅話
咁所有三國出名嘅人物都係仆街啦

姜維根本就同諸葛恪一樣
好大喜功 窮兵黷武

唔keep住北伐既話
n年後
蜀國仲係5-6萬 魏國就會發展到5-60萬
到時統戰就如踩死隻蟻一樣

其實去到後期（蜀吳反面之後），有冇試過蜀吳兩個一齊去打

多數吳國響應蜀國北伐
吳蜀反面之後極速frd返喇

夷陵後關係名存實亡啦
兩邊無打起黎only 枉論合作。。

姜維既北伐係上去搶人地國民補落蜀國到 唔係志在霸人地既土 請問你識唔撚識嫁？ 佢俾人憎 係因為後主信個垃圾咋

呢句真 我依家就屌撚死你個仆街仔